黨政府澄清：香港式自由是受限於《基本法》及附件三 絕非外國政府宣稱的「無自由」

香港政府尊重《基本法》保障的權利和自由
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
對於有評論武斷地指香港的基本權利和自由受損，律政司今日（四月十七日）作出以下聲明回應：

我們絕不同意一些政客提出欠缺事實基礎的批評。香港特別行政區（香港特區）政府一直尊重及重視《基本法》保障的權利和自由（包括集會、遊行和示威自由），但這些權利和自由並非絕對，是可受到限制，包括基於公共秩序及保障他人的權利和自由。

令人遺憾的是，法庭獨立地履行司法權判刑卻引來一些基於政治理由而作出的無理批評。我們必須重申，按國際法和不干涉的基本原則，外國政府不應企圖干預香港特區的事務。

完
2021年4月17日（星期六）
香港時間16時55分

附件三：

受限既自由

你有自由揀去邊間餐廳食飯喎，咁都仲唔夠自由？

你仲可以揀打針12人一枱，或者唔打針4人一枱，好民主好自由

講埋啲垃圾

又要做雞又要攞貞節牌坊

中共幾時有按過國際法?

真係好撚感動

北韓都有支持肥仔嘅自由

自由但係受限

中國式自由
中國式民主

有限制嘅自由仲係咪叫自由